\vspace*{4em}

{\Huge\bfseries{Agradecimientos}\par}

\vspace*{2em}

\textit{Empezaré estos agradecimientos por la persona que hizo posible que esto sea realidad, mi director de proyecto, Pedro Cabalar. Remarcar su esfuerzo y la dedicación al guiarme en el planteamiento y la construcción de este proyecto. Además de su apoyo para construir las bases de algo que puede ser prometedor como futura herramienta.}\par

\vspace*{1em}

\textit{También quiero agradecer a mi familia por su apoyo en todo momento. Durante la realización de este proyecto hemos tenido una temporada muy dura, con muchos problemas pero de los que por suerte hemos salido adelante, y creo que más juntos que nunca. Sin ellos no estaría donde estoy, y estoy muy agradecido por lo que me han dado.}\par

\vspace*{1em}

\textit{Por otra parte me gustaría dar gracias a mi pareja, la cual sin su principal apoyo tampoco estaría donde estoy. Además agradezco a todes mis amiges que me han acompañado en estos años, y tener que aguantarme día si y día también. Eva, Diego, Iván, Dani, Jorge, Santi, Fer, Jess, y un largo etcétera de personas. Sois los mejores.}\par

\vspace*{1em}

\textit{Finalmente, y no menos importante, me gustaría recordar a una persona que ya no está con nosotros, mi abuela materna. Ha sido una de las personas más importantes en mi vida y sin ella no estaría donde estoy ahora. Se que querías que no llorásemos cuando te fueras, pero para mi es imposible, sobre todo después de todos los recuerdos y momentos vividos a tu lado. Siempre te recordaré mucho, abuela.}\par

\vspace*{\fill}

\begin{flushright}
	\authors \\
	\textit{A Coruña, \today}
\end{flushright}